2月10日之凍上凍:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 好凍呀

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 主要由人大政協代表等組成、擁有194張選委票的香港友好協進會與特首參選人林鄭月娥會面，政協常委唐英年亦表態支持林鄭月娥。

(明報) (蘋果日報)

2. 《香港商報》的前助理總編輯龍鎮洋向媒體證實已和家人一同逃亡美國，現正尋求政治庇護。

(東方日報)

3. 運輸及房屋局長張炳良到港珠澳大橋香港口岸及香港接線視察時表示三地合資興建的主橋部份將超支，三地或需按比例攤分額外費用。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

4. 東江上游支流的廣東河源柏埔河被中央環保督察組揭發有違規垃圾場，有立法會議員及團體促請水務署跟進事件，以免港人被迫飲用污染食水。

(東方日報)

5. 警方重案組至黃大仙竹園北邨破門搜捕早前企圖行劫油麻地找換店的男疑犯，疑犯其後從房間墮樓身亡，警方正調查疑犯墮樓原因。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

6. 有市民早前在東涌黃龍坑石澗附近發現一名男子用食物引誘流浪狗，其後帶牠求醫後驗出曾被人類性侵，警方已在東涌將涉案的58歲男子拘捕。

(明報)
(東方日報) (蘋果日報)

兩岸:

1. 美國總統特朗普致信國家主席習近平拜年，並稱期待與習近平共同發展有建設性的中美關係。

(明報)
(星島日報)

2. 俄羅斯駐北京大使丹尼索夫宣佈，俄羅斯總統普京將於今年5月出席在北京舉行的「一帶一路」高峰論壇。

(東方日報)
(星島日報)

3. 公安部宣佈今年將分批在全國對外開放口岸對入境中國的14至70歲外國人留存指紋，現將於深圳機場等口岸開始實施，其後陸續推廣至其他地方。

(明報)
(東方日報)

4. 浙江省中醫院一名工作人員因重複對病人使用吸管造成交叉污染，導致5人感染愛滋病毒。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

5. 中國第一汽車集團公司原黨委書記、董事長徐建一，被法院以受賄案判刑11年半。

(星島日報)

6. 湖南邵陽市新寧縣一名64歲縱火疑犯被捕4個多月後死亡，警方通報指其直接死因是多種疾病，惟死者兒子稱父親被關入看守所兩個月後曾有14根肋骨骨折。

(明報)
(東方日報)

國際:

1. 隸屬美國陸軍第三旅的225名士兵、15輛M1主戰坦克及6輛M2步兵戰車經鐵路抵達拉脫維亞北部邊境城市加卡爾尼斯，參與北約針對俄羅斯的「大西洋決心行動」。

(東方日報)

2. 英國國會下議院三讀通過首相文翠珊提出的啓動「脫歐」議案，並授權執政保守黨政府啟動《里斯本條約》第50條，與歐盟展開脫歐談判。

(東方日報)
(星島日報)

3. 美國三藩市有關政府部門批准該市唐人街在今年9月設置慰安婦少女像及立碑講述二戰日軍暴行。

(東方日報)

4. 南韓總統朴槿惠被指列出文藝界黑名單打壓曾批評政府的藝人，461名藝人集體入稟控告朴槿惠及官員侵犯言論自由，要求政府向他們每人賠償100萬韓圜。

(明報)
(東方日報)

5. 法國西北部的弗拉芒維爾（Flamanville）核電站電機房發生爆炸，導致至少5人吸入濃煙不適，當地官員強調無輻射洩漏風險。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

6. 阿富汗北部朱茲詹省（Jowzjan）發生襲擊救援組織紅十字會車隊的事件，事故造成6人死亡，兩人失蹤。

(明報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

留名

2. 《香港商報》的前助理總編輯龍鎮洋向媒體證實已和家人一同逃亡美國，現正尋求政治庇護。

(東方日報)

商報唔係本身都係中共喉舌咩

推

係呀，所以個編輯咁做同正式宣佈走佬冇分別

2月11日: